
\documentclass{ctexbook}

\ctexset{
chapter/format  += \raggedright,
section/format  += \raggedright,
}

\usepackage{bcprules}
\input{local}

\title{FPFL}
\begin{document}

\chapter{翻译须知}

\section{正文}

\textbf{标点符号}

译稿中的标点符号要遵循中文表达习惯和中文标点符号的使用习惯，不能照搬原文的标点符号。

使用中文标点，对比中文英文括号：
\begin{itemize}
    \item (英文)():!?,.
    \item （中文）（）：！？，。
\end{itemize}

\textbf{字体}

\vspace{4mm}
\begin{tabular}{ll}
    \toprule
    pdf                          &  latex code                         \\
    \midrule
    正文为宋体                   &  \verb!正文为宋体!                  \\
    \textit{英文斜体对应楷体}    &  \verb!\textit{英文斜体对应楷体}!   \\
    \textbf{加粗对应黑体}        &  \verb!\textbf{加粗对应黑体}!       \\
    \texttt{等宽字体对应仿宋}    &  \verb!\texttt{等宽字体对应仿宋}!   \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\vspace{4mm}

关于英文术语的表述。英文术语首次出现时，应该根据该术语的流行情况，优先使用简写形式，
并在其后使用括号加英文、中文全称注解，格式为（举例）：HTML（Hypertext
Markup Language，超文本标识语言）。
然后在下文中直接使用简写形式。当然，必要时也可以根据语境使用中、英文全称。

\paragraph{参考}

\begin{itemize}
\item \href{http://www.cmpbook.com/index.php?id=131}{机械工业出版社作译者须知}.
\item \href{http://www.ituring.com.cn/article/501527}{图灵技术图书译者须知}.
\end{itemize}

\section{数学}

更多使用的教程参考 \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics}{\LaTeX/Mathematics wiki}

\subsection{公式编号}

行内数学环境： $a + b$ , \verb!$a + b$! 或者 \verb!\(a + b\)!。

多行数学环境使用 \verb!$$a + b$$!，  \verb!\[a + b\]!。
$$a + b$$

有编号的公式:

\begin{equation}\label{euqation:one_plus_one}
    1 + 1 = \lambda f . \lambda x . f\, x
\end{equation}


子编号:
\begin{subequations}
    \begin{eqnarray}
        a = b \\
        c = d
    \end{eqnarray}
\end{subequations}

如果不需要编号，在环境名后面加上星号即可： \verb!\begin{equation*} \end{equation*}!

\subsection{字体}

数学字体

\begin{tabular}{ll}
$\mathrm{JABCDEabcde1234}$      &  \verb!$\mathrm{JABCDEabcde1234}$!     \\
$\mathit{JABCDEabcde1234}$      &  \verb!$\mathit{JABCDEabcde1234}$!     \\
$\mathsf{JABCDEabcde1234}$      &  \verb!$\mathsf{JABCDEabcde1234}$!     \\
$\mathtt{JABCDEabcde1234}$      &  \verb!$\mathtt{JABCDEabcde1234}$!     \\
$\mathnormal{JABCDEabcde1234}$  &  \verb!$\mathnormal{JABCDEabcde1234}$! \\
$\mathcal{JABCDEabcde1234}$     &  \verb!$\mathcal{JABCDEabcde1234}$!    \\
$\mathscr{JABCDEabcde1234}$     &  \verb!$\mathscr{JABCDEabcde1234}$!    \\
$\mathfrak{JABCDEabcde1234}$    &  \verb!$\mathfrak{JABCDEabcde1234}$!   \\
$\mathbb{JABCDEabcde1234}$      &  \verb!$\mathbb{JABCDEabcde1234}$!     \\
\end{tabular}

如果在数学环境的中途需要使用文字, 使用 \verb!\text{}!.

\subsection{定理与证明}

\begin{theorem}[稳定性]\label{theorem:stability}
 如果 $\Gamma \vdash_{\mathcal{R}} J$ 则 $\Gamma \vdash_{\mathcal{R} \cup \mathcal{R}'} J$
\end{theorem}

（找不到原书使用的 J 是是什么字体, 可能是 J 去掉了前面的勾）

在 \texttt{local.tex} 中定义了定理（\texttt{theorem}）、引理（\texttt{lemma}）、
推论（\texttt{corollary}）、定义（\texttt{definition}）的环境。请使用这些环境。


证明需要使用 \texttt{proof} 环境，在证明结束后会有一个方框。
\begin{proof}
    显然。
\end{proof}


\subsection{宏}

\LaTeX 可以使用 \verb!\newcommand\commandname{commandbody}! 来定义新的命令。
如果 commandname 已经被定义，使用 \verb!renewcommand! 覆盖原有定义。

\texttt{local.tex} 文件中定义了一些宏。

\begin{verbatim}
\newcommand{\Comm}[1]{\mbox{\textit{#1}}}
\end{verbatim}

\texttt{[1]} 表示接受一个参数， \texttt{\#1}用来引用这个参数. 参数通过 \texttt{\{\}} 传递。

例如： $\Comm{add}$  $\qquad$ \vspace{1cm} \verb!$\Comm{add}$!

可以在文中随时定义新的宏，在使用后删除宏，避免污染环境。

\newcommand{\aaaa}{aaaa}
\aaaa
\let\aaaa\undefined

在 \texttt{bcprules.sty} 文件中定义了用于排版 inference rules 的宏。


\section{引用}

在需要引用的公式，章节，定理后面加上 \verb!\label{label_name}!， 使用 \verb!\ref{label_name}!
引用。名字最好有意义。涉及章节的引用先空着，用注释说明。

定理\ref{theorem:stability}, 公式 \ref{euqation:one_plus_one}。


\section{索引}

暂时不用考虑。



\end{document}
